{
  "surah_id": "75",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "75:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "answer": "لَآ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "وَظَنَّ",
            "أَن",
            "لَآ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "لَآ _____ بِيَوْمِ ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "نُطْفَةً",
            "يُرِيدُ",
            "أَوْلَىٰ",
            "أُقْسِمُ"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "لَآ أُقْسِمُ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "answer": "بِيَوْمِ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "بِيَوْمِ",
            "يَتَمَطَّىٰٓ",
            "وَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "by (the) Day"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "لَآ أُقْسِمُ بِيَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أَلَيْسَ",
            "فَخَلَقَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "75:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِٱلنَّفْسِ ٱللَّوَّامَةِ",
          "answer": "وَلَآ",
          "options": [
            "عَلَىٰٓ",
            "ﰓ",
            "وَلَآ",
            "فَخَلَقَ"
          ],
          "translation": "And nay"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَلَآ _____ بِٱلنَّفْسِ ٱللَّوَّامَةِ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "ﰥ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "وَلَآ أُقْسِمُ _____ ٱللَّوَّامَةِ",
          "answer": "بِٱلنَّفْسِ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "لَكَ",
            "بِٱلنَّفْسِ",
            "فَٱتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "by the soul"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَلَآ أُقْسِمُ بِٱلنَّفْسِ _____",
          "answer": "ٱللَّوَّامَةِ",
          "options": [
            "وَظَنَّ",
            "ٱللَّوَّامَةِ",
            "ﰝ",
            "أَيَّانَ"
          ],
          "translation": "self-accusing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "75:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ أَلَّن نَّجْمَعَ عِظَامَهُۥ",
          "answer": "أَيَحْسَبُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَيَّانَ",
            "بَلْ",
            "أَيَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "Does think"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "أَيَحْسَبُ _____ أَلَّن نَّجْمَعَ عِظَامَهُۥ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "أَلَّن",
            "بَنَانَهُۥ",
            "مَنْ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "أَيَحْسَبُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ نَّجْمَعَ عِظَامَهُۥ",
          "answer": "أَلَّن",
          "options": [
            "ﰂ",
            "يَوْمُ",
            "إِلَىٰ",
            "أَلَّن"
          ],
          "translation": "that not"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "أَيَحْسَبُ ٱلْإِنسَٰنُ أَلَّن _____ عِظَامَهُۥ",
          "answer": "نَّجْمَعَ",
          "options": [
            "فَأَوْلَىٰ",
            "فَإِذَا",
            "إِلَىٰ",
            "نَّجْمَعَ"
          ],
          "translation": "We will assemble"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "أَيَحْسَبُ ٱلْإِنسَٰنُ أَلَّن نَّجْمَعَ _____",
          "answer": "عِظَامَهُۥ",
          "options": [
            "مِّن",
            "عِظَامَهُۥ",
            "ﰒ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "his bones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "75:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ قَٰدِرِينَ عَلَىٰٓ أَن نُّسَوِّىَ بَنَانَهُۥ",
          "answer": "بَلَىٰ",
          "options": [
            "بَلَىٰ",
            "بِمَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "قَٰدِرِينَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "بَلَىٰ _____ عَلَىٰٓ أَن نُّسَوِّىَ بَنَانَهُۥ",
          "answer": "قَٰدِرِينَ",
          "options": [
            "رَبِّكَ",
            "كَانَ",
            "يُرِيدُ",
            "قَٰدِرِينَ"
          ],
          "translation": "(We are) Able"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "بَلَىٰ قَٰدِرِينَ _____ أَن نُّسَوِّىَ بَنَانَهُۥ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "ﰚ",
            "بِهِۦ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "بَلَىٰ قَٰدِرِينَ عَلَىٰٓ _____ نُّسَوِّىَ بَنَانَهُۥ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "أُقْسِمُ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "بَلَىٰ قَٰدِرِينَ عَلَىٰٓ أَن _____ بَنَانَهُۥ",
          "answer": "نُّسَوِّىَ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "نُّسَوِّىَ",
            "فَأَوْلَىٰ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "We can restore"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "بَلَىٰ قَٰدِرِينَ عَلَىٰٓ أَن نُّسَوِّىَ _____",
          "answer": "بَنَانَهُۥ",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "بَنَانَهُۥ",
            "يَقُولُ",
            "لِتَعْجَلَ"
          ],
          "translation": "his fingertips"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "75:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ يُرِيدُ ٱلْإِنسَٰنُ لِيَفْجُرَ أَمَامَهُۥ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "وُجُوهٌ",
            "بَلْ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "بَلْ _____ ٱلْإِنسَٰنُ لِيَفْجُرَ أَمَامَهُۥ",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ﰤ",
            "يُرِيدُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ"
          ],
          "translation": "Desires"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ _____ لِيَفْجُرَ أَمَامَهُۥ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "تَظُنُّ",
            "بَلْ",
            "ﰝ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ أَمَامَهُۥ",
          "answer": "لِيَفْجُرَ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "ثُمَّ",
            "لِيَفْجُرَ",
            "فَسَوَّىٰ"
          ],
          "translation": "to give (the) lie"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ ٱلْإِنسَٰنُ لِيَفْجُرَ _____",
          "answer": "أَمَامَهُۥ",
          "options": [
            "ٱللَّوَّامَةِ",
            "بِٱلنَّفْسِ",
            "أَمَامَهُۥ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "(to) what is before him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "75:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ أَيَّانَ يَوْمُ ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "answer": "يَسْـَٔلُ",
          "options": [
            "ﰇ",
            "ثُمَّ",
            "أَهْلِهِۦ",
            "يَسْـَٔلُ"
          ],
          "translation": "He asks"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "يَسْـَٔلُ _____ يَوْمُ ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "answer": "أَيَّانَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "كَلَّا",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "أَيَّانَ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "يَسْـَٔلُ أَيَّانَ _____ ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "ﰞ",
            "يَوْمُ",
            "فَاقِرَةٌ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "يَسْـَٔلُ أَيَّانَ يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْقِيَٰمَةِ",
          "options": [
            "وَأَخَّرَ",
            "أَيَحْسَبُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(of) the Resurrection"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "75:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ بَرِقَ ٱلْبَصَرُ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "يَقُولُ",
            "فَإِذَا",
            "تَظُنُّ",
            "فَخَلَقَ"
          ],
          "translation": "So when"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "فَإِذَا _____ ٱلْبَصَرُ",
          "answer": "بَرِقَ",
          "options": [
            "بَرِقَ",
            "ﰅ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "is dazzled"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "فَإِذَا بَرِقَ _____",
          "answer": "ٱلْبَصَرُ",
          "options": [
            "يُفْعَلَ",
            "ٱلْبَصَرُ",
            "ﰦ",
            "ٱلذَّكَرَ"
          ],
          "translation": "the vision"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "75:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ ٱلْقَمَرُ",
          "answer": "وَخَسَفَ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "رَاقٍ",
            "وَخَسَفَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "And becomes dark"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَخَسَفَ _____",
          "answer": "ٱلْقَمَرُ",
          "options": [
            "رَبِّهَا",
            "ﰓ",
            "أَوْلَىٰ",
            "ٱلْقَمَرُ"
          ],
          "translation": "the moon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "75:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ ٱلشَّمْسُ وَٱلْقَمَرُ",
          "answer": "وَجُمِعَ",
          "options": [
            "وَجُمِعَ",
            "يُحْۦِىَ",
            "فَإِذَا",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "And are joined"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَجُمِعَ _____ وَٱلْقَمَرُ",
          "answer": "ٱلشَّمْسُ",
          "options": [
            "ﰎ",
            "نَّاضِرَةٌ",
            "عَلَىٰٓ",
            "ٱلشَّمْسُ"
          ],
          "translation": "the sun"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَجُمِعَ ٱلشَّمْسُ _____",
          "answer": "وَٱلْقَمَرُ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "كَلَّا",
            "فَإِذَا",
            "وَٱلْقَمَرُ"
          ],
          "translation": "and the moon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "75:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 37,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ يَوْمَئِذٍ أَيْنَ ٱلْمَفَرُّ",
          "answer": "يَقُولُ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَكَ",
            "يَقُولُ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "يَقُولُ _____ يَوْمَئِذٍ أَيْنَ ٱلْمَفَرُّ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "كَلَّآ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "يَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ أَيْنَ ٱلْمَفَرُّ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَلَآ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "يَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ يَوْمَئِذٍ _____ ٱلْمَفَرُّ",
          "answer": "أَيْنَ",
          "options": [
            "رَاقٍ",
            "ٱلذَّكَرَ",
            "أَهْلِهِۦ",
            "أَيْنَ"
          ],
          "translation": "Where"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "يَقُولُ ٱلْإِنسَٰنُ يَوْمَئِذٍ أَيْنَ _____",
          "answer": "ٱلْمَفَرُّ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسُ",
            "ﰏ",
            "بِيَوْمِ",
            "ٱلْمَفَرُّ"
          ],
          "translation": "(is) the escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "75:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 42,
          "question": "_____ لَا وَزَرَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "أَن",
            "كَلَّا",
            "ﰢ",
            "بَلَىٰ"
          ],
          "translation": "By no means"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "كَلَّا _____ وَزَرَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَن",
            "لَا",
            "قَرَأْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "(There is) no"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "كَلَّا لَا _____",
          "answer": "وَزَرَ",
          "options": [
            "يَتَمَطَّىٰٓ",
            "وَزَرَ",
            "بَرِقَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "refuge"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "75:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ رَبِّكَ يَوْمَئِذٍ ٱلْمُسْتَقَرُّ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "إِلَىٰ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "إِلَىٰ _____ يَوْمَئِذٍ ٱلْمُسْتَقَرُّ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرَ",
            "بَلَغَتِ",
            "عَلَىٰ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "إِلَىٰ رَبِّكَ _____ ٱلْمُسْتَقَرُّ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "قَٰدِرِينَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فَجَعَلَ",
            "ٱلذَّكَرَ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "إِلَىٰ رَبِّكَ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "ٱلْمُسْتَقَرُّ",
          "options": [
            "ٱلْمُسْتَقَرُّ",
            "ذَهَبَ",
            "يَسْـَٔلُ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "(is) the place of rest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "75:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ يَوْمَئِذٍۭ بِمَا قَدَّمَ وَأَخَّرَ",
          "answer": "يُنَبَّؤُا۟",
          "options": [
            "ﰟ",
            "يُنَبَّؤُا۟",
            "ﰣ",
            "لِسَانَكَ"
          ],
          "translation": "Will be informed"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "يُنَبَّؤُا۟ _____ يَوْمَئِذٍۭ بِمَا قَدَّمَ وَأَخَّرَ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "فَجَعَلَ",
            "كَانَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "[the] man"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "يُنَبَّؤُا۟ ٱلْإِنسَٰنُ _____ بِمَا قَدَّمَ وَأَخَّرَ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍۭ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "وَلَوْ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "يُنَبَّؤُا۟ ٱلْإِنسَٰنُ يَوْمَئِذٍۭ _____ قَدَّمَ وَأَخَّرَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "وَجُمِعَ",
            "بِمَا",
            "فَإِذَا",
            "أَن"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "يُنَبَّؤُا۟ ٱلْإِنسَٰنُ يَوْمَئِذٍۭ بِمَا _____ وَأَخَّرَ",
          "answer": "قَدَّمَ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "يُمْنَىٰ",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "قَدَّمَ"
          ],
          "translation": "he sent forth"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "يُنَبَّؤُا۟ ٱلْإِنسَٰنُ يَوْمَئِذٍۭ بِمَا قَدَّمَ _____",
          "answer": "وَأَخَّرَ",
          "options": [
            "وَأَخَّرَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "أَيَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "and kept back"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "75:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ بَصِيرَةٌ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "ﰡ",
            "يُفْعَلَ",
            "بَلِ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "بَلِ _____ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ بَصِيرَةٌ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "فَٱتَّبِعْ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "يَسْـَٔلُ"
          ],
          "translation": "[The] man"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "بَلِ ٱلْإِنسَٰنُ _____ نَفْسِهِۦ بَصِيرَةٌ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "لِيَفْجُرَ",
            "عَلَىٰ",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "against"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "بَلِ ٱلْإِنسَٰنُ عَلَىٰ _____ بَصِيرَةٌ",
          "answer": "نَفْسِهِۦ",
          "options": [
            "تَظُنُّ",
            "لِسَانَكَ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "himself"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "بَلِ ٱلْإِنسَٰنُ عَلَىٰ نَفْسِهِۦ _____",
          "answer": "بَصِيرَةٌ",
          "options": [
            "بَصِيرَةٌ",
            "ﰠ",
            "أُقْسِمُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(will be) a witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "75:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 60,
          "question": "_____ أَلْقَىٰ مَعَاذِيرَهُۥ",
          "answer": "وَلَوْ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "أَوْلَىٰ",
            "أَن",
            "وَلَوْ"
          ],
          "translation": "Even if"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَلَوْ _____ مَعَاذِيرَهُۥ",
          "answer": "أَلْقَىٰ",
          "options": [
            "بِهَا",
            "أَلْقَىٰ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "فَلَا"
          ],
          "translation": "he presents"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَلَوْ أَلْقَىٰ _____",
          "answer": "مَعَاذِيرَهُۥ",
          "options": [
            "وَقُرْءَانَهُۥ",
            "ﰧ",
            "مَعَاذِيرَهُۥ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "his excuses"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "75:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ تُحَرِّكْ بِهِۦ لِسَانَكَ لِتَعْجَلَ بِهِۦٓ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "لَا",
            "وَٱلْتَفَّتِ",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "لَا _____ بِهِۦ لِسَانَكَ لِتَعْجَلَ بِهِۦٓ",
          "answer": "تُحَرِّكْ",
          "options": [
            "تُحَرِّكْ",
            "يُحْۦِىَ",
            "كَلَّا",
            "أُقْسِمُ"
          ],
          "translation": "move"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "لَا تُحَرِّكْ _____ لِسَانَكَ لِتَعْجَلَ بِهِۦٓ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فَاقِرَةٌ",
            "ﰚ",
            "وَٱلْأُنثَىٰٓ"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "لَا تُحَرِّكْ بِهِۦ _____ لِتَعْجَلَ بِهِۦٓ",
          "answer": "لِسَانَكَ",
          "options": [
            "مِّن",
            "لِسَانَكَ",
            "أَمَامَهُۥ",
            "أَنَّهُ"
          ],
          "translation": "your tongue"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "لَا تُحَرِّكْ بِهِۦ لِسَانَكَ _____ بِهِۦٓ",
          "answer": "لِتَعْجَلَ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "لِتَعْجَلَ",
            "بَيَانَهُۥ",
            "صَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "to hasten"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "لَا تُحَرِّكْ بِهِۦ لِسَانَكَ لِتَعْجَلَ _____",
          "answer": "بِهِۦٓ",
          "options": [
            "قَدَّمَ",
            "ﰘ",
            "بِهِۦٓ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "with it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "75:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ عَلَيْنَا جَمْعَهُۥ وَقُرْءَانَهُۥ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "عِظَامَهُۥ",
            "كَلَّآ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِنَّ _____ جَمْعَهُۥ وَقُرْءَانَهُۥ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "مَعَاذِيرَهُۥ",
            "عَلَيْنَا",
            "إِلَىٰٓ",
            "ٱلْقَمَرُ"
          ],
          "translation": "upon Us"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِنَّ عَلَيْنَا _____ وَقُرْءَانَهُۥ",
          "answer": "جَمْعَهُۥ",
          "options": [
            "جَمْعَهُۥ",
            "ﰗ",
            "يَكُ",
            "ﰘ"
          ],
          "translation": "(is) its collection"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِنَّ عَلَيْنَا جَمْعَهُۥ _____",
          "answer": "وَقُرْءَانَهُۥ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "ﰏ",
            "وَقُرْءَانَهُۥ",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "and its recitation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "75:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ قَرَأْنَٰهُ فَٱتَّبِعْ قُرْءَانَهُۥ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "قَدَّمَ",
            "فَلَا",
            "فَإِذَا",
            "وَٱلْتَفَّتِ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "فَإِذَا _____ فَٱتَّبِعْ قُرْءَانَهُۥ",
          "answer": "قَرَأْنَٰهُ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "رَبِّهَا",
            "لِيَفْجُرَ",
            "قَرَأْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "We have recited it"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْنَٰهُ _____ قُرْءَانَهُۥ",
          "answer": "فَٱتَّبِعْ",
          "options": [
            "بِقَٰدِرٍ",
            "فَٱتَّبِعْ",
            "أَنَّهُ",
            "نَّاضِرَةٌ"
          ],
          "translation": "then follow"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "فَإِذَا قَرَأْنَٰهُ فَٱتَّبِعْ _____",
          "answer": "قُرْءَانَهُۥ",
          "options": [
            "لِيَفْجُرَ",
            "أُقْسِمُ",
            "أَلَّن",
            "قُرْءَانَهُۥ"
          ],
          "translation": "its recitation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "75:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 77,
          "question": "_____ إِنَّ عَلَيْنَا بَيَانَهُۥ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ثُمَّ",
            "ﰄ",
            "تُحَرِّكْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "ثُمَّ _____ عَلَيْنَا بَيَانَهُۥ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "عَلَىٰ",
            "سُدًى",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "indeed"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ _____ بَيَانَهُۥ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "مَّنِىٍّ",
            "ﰗ",
            "رَاقٍ"
          ],
          "translation": "upon Us"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "ثُمَّ إِنَّ عَلَيْنَا _____",
          "answer": "بَيَانَهُۥ",
          "options": [
            "بَيَانَهُۥ",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "كَذَّبَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "(is) its explanation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "75:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ بَلْ تُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "بَرِقَ",
            "كَلَّا",
            "وَٱلْتَفَّتِ",
            "بِيَوْمِ"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "كَلَّا _____ تُحِبُّونَ ٱلْعَاجِلَةَ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "بَلْ",
            "قَٰدِرِينَ",
            "بِقَٰدِرٍ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "كَلَّا بَلْ _____ ٱلْعَاجِلَةَ",
          "answer": "تُحِبُّونَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "تُحِبُّونَ",
            "وَٱلْقَمَرُ",
            "تُحَرِّكْ"
          ],
          "translation": "you love"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "كَلَّا بَلْ تُحِبُّونَ _____",
          "answer": "ٱلْعَاجِلَةَ",
          "options": [
            "ٱلْعَاجِلَةَ",
            "ﰣ",
            "ﰕ",
            "نُطْفَةً"
          ],
          "translation": "the immediate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "75:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 85,
          "question": "_____ ٱلْءَاخِرَةَ",
          "answer": "وَتَذَرُونَ",
          "options": [
            "فَٱتَّبِعْ",
            "وَتَذَرُونَ",
            "ﰔ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "And leave"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَتَذَرُونَ _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "مِنْهُ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "بَرِقَ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "75:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ نَّاضِرَةٌ",
          "answer": "وُجُوهٌ",
          "options": [
            "بَرِقَ",
            "وُجُوهٌ",
            "عَلَقَةً",
            "وَوُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "Faces"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "وُجُوهٌ _____ نَّاضِرَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍ",
            "يُفْعَلَ",
            "وَلَوْ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "وُجُوهٌ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "نَّاضِرَةٌ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "نَّاضِرَةٌ",
            "عَلَقَةً",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "(will be) radiant"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "75:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 90,
          "question": "_____ رَبِّهَا نَاظِرَةٌ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَجُمِعَ",
            "إِلَىٰ",
            "لَكَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "Towards"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِلَىٰ _____ نَاظِرَةٌ",
          "answer": "رَبِّهَا",
          "options": [
            "ﰦ",
            "رَبِّهَا",
            "ﰢ",
            "وَتَوَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "their Lord"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِلَىٰ رَبِّهَا _____",
          "answer": "نَاظِرَةٌ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ﰓ",
            "نَاظِرَةٌ"
          ],
          "translation": "looking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "75:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍۭ بَاسِرَةٌ",
          "answer": "وَوُجُوهٌ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "رَبِّهَا",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "وَوُجُوهٌ"
          ],
          "translation": "And faces"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَوُجُوهٌ _____ بَاسِرَةٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍۭ",
          "options": [
            "بِقَٰدِرٍ",
            "أَوْلَىٰ",
            "ﰂ",
            "يَوْمَئِذٍۭ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَوُجُوهٌ يَوْمَئِذٍۭ _____",
          "answer": "بَاسِرَةٌ",
          "options": [
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "ﰎ",
            "مَعَاذِيرَهُۥ",
            "بَاسِرَةٌ"
          ],
          "translation": "(will be) distorted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "75:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ أَن يُفْعَلَ بِهَا فَاقِرَةٌ",
          "answer": "تَظُنُّ",
          "options": [
            "صَلَّىٰ",
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "تَظُنُّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Thinking"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "تَظُنُّ _____ يُفْعَلَ بِهَا فَاقِرَةٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَمَامَهُۥ",
            "قَرَأْنَٰهُ",
            "فَأَوْلَىٰ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "تَظُنُّ أَن _____ بِهَا فَاقِرَةٌ",
          "answer": "يُفْعَلَ",
          "options": [
            "أَلْقَىٰ",
            "وَخَسَفَ",
            "ﰥ",
            "يُفْعَلَ"
          ],
          "translation": "will be done"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "تَظُنُّ أَن يُفْعَلَ _____ فَاقِرَةٌ",
          "answer": "بِهَا",
          "options": [
            "بِهَا",
            "ٱلْبَصَرُ",
            "ثُمَّ",
            "بَاسِرَةٌ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "تَظُنُّ أَن يُفْعَلَ بِهَا _____",
          "answer": "فَاقِرَةٌ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "تُحِبُّونَ",
            "فَاقِرَةٌ",
            "بَاسِرَةٌ"
          ],
          "translation": "backbreaking"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "75:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ إِذَا بَلَغَتِ ٱلتَّرَاقِىَ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ثُمَّ",
            "كَلَّآ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "No"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "كَلَّآ _____ بَلَغَتِ ٱلتَّرَاقِىَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰏ",
            "عَلَقَةً",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "كَلَّآ إِذَا _____ ٱلتَّرَاقِىَ",
          "answer": "بَلَغَتِ",
          "options": [
            "بَلَغَتِ",
            "مِنْهُ",
            "إِلَىٰ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "it reaches"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "كَلَّآ إِذَا بَلَغَتِ _____",
          "answer": "ٱلتَّرَاقِىَ",
          "options": [
            "ٱلتَّرَاقِىَ",
            "أَيَحْسَبُ",
            "ﰙ",
            "بَلِ"
          ],
          "translation": "the collar bones"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "75:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 105,
          "question": "_____ مَنْ رَاقٍ",
          "answer": "وَقِيلَ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "أَلْقَىٰ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "وَقِيلَ"
          ],
          "translation": "And it is said"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَقِيلَ _____ رَاقٍ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "ﰧ",
            "مَنْ",
            "ٱلْمَفَرُّ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَقِيلَ مَنْ _____",
          "answer": "رَاقٍ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "لِيَفْجُرَ",
            "رَاقٍ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "(will) cure"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "75:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 108,
          "question": "_____ أَنَّهُ ٱلْفِرَاقُ",
          "answer": "وَظَنَّ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "وَظَنَّ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "بَرِقَ"
          ],
          "translation": "And he is certain"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَظَنَّ _____ ٱلْفِرَاقُ",
          "answer": "أَنَّهُ",
          "options": [
            "ذَهَبَ",
            "أَنَّهُ",
            "أَوْلَىٰ",
            "لِسَانَكَ"
          ],
          "translation": "that it"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَظَنَّ أَنَّهُ _____",
          "answer": "ٱلْفِرَاقُ",
          "options": [
            "ٱلْفِرَاقُ",
            "أُقْسِمُ",
            "ﰞ",
            "يَتَمَطَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "(is) the parting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "75:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ ٱلسَّاقُ بِٱلسَّاقِ",
          "answer": "وَٱلْتَفَّتِ",
          "options": [
            "وَٱلْتَفَّتِ",
            "مَعَاذِيرَهُۥ",
            "فَٱتَّبِعْ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "And is wound"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَٱلْتَفَّتِ _____ بِٱلسَّاقِ",
          "answer": "ٱلسَّاقُ",
          "options": [
            "أَيَحْسَبُ",
            "ٱلسَّاقُ",
            "عَلَىٰٓ",
            "صَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "the leg"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَٱلْتَفَّتِ ٱلسَّاقُ _____",
          "answer": "بِٱلسَّاقِ",
          "options": [
            "تَظُنُّ",
            "يُفْعَلَ",
            "بِٱلسَّاقِ",
            "نَّجْمَعَ"
          ],
          "translation": "about the leg"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "75:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 114,
          "question": "_____ رَبِّكَ يَوْمَئِذٍ ٱلْمَسَاقُ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "نَاظِرَةٌ",
            "إِلَىٰ",
            "جَمْعَهُۥ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "To"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "إِلَىٰ _____ يَوْمَئِذٍ ٱلْمَسَاقُ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "نَفْسِهِۦ",
            "ﰎ",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "إِلَىٰ رَبِّكَ _____ ٱلْمَسَاقُ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "بِهِۦٓ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ﰇ",
            "بَصِيرَةٌ"
          ],
          "translation": "that Day"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "إِلَىٰ رَبِّكَ يَوْمَئِذٍ _____",
          "answer": "ٱلْمَسَاقُ",
          "options": [
            "ٱلْمَسَاقُ",
            "وَقُرْءَانَهُۥ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "(will be) the driving"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "75:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 118,
          "question": "_____ صَدَّقَ وَلَا صَلَّىٰ",
          "answer": "فَلَا",
          "options": [
            "وَقُرْءَانَهُۥ",
            "يُفْعَلَ",
            "فَلَا",
            "بِهَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "فَلَا _____ وَلَا صَلَّىٰ",
          "answer": "صَدَّقَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ﰜ",
            "صَدَّقَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "he accepted (the) truth"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "فَلَا صَدَّقَ _____ صَلَّىٰ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "أَهْلِهِۦ",
            "مَّنِىٍّ",
            "أَلَّن",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "فَلَا صَدَّقَ وَلَا _____",
          "answer": "صَلَّىٰ",
          "options": [
            "صَلَّىٰ",
            "رَبِّهَا",
            "إِنَّ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "he prayed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "75:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 122,
          "question": "_____ كَذَّبَ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "وَلَٰكِن",
            "ﰒ",
            "صَدَّقَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَلَٰكِن _____ وَتَوَلَّىٰ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَصِيرَةٌ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "he denied"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَلَٰكِن كَذَّبَ _____",
          "answer": "وَتَوَلَّىٰ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ثُمَّ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "and turned away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "75:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 125,
          "question": "_____ ذَهَبَ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ يَتَمَطَّىٰٓ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱلْأُنثَىٰٓ",
            "إِلَىٰٓ",
            "ثُمَّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "ثُمَّ _____ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ يَتَمَطَّىٰٓ",
          "answer": "ذَهَبَ",
          "options": [
            "ذَهَبَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "فَلَا",
            "فَسَوَّىٰ"
          ],
          "translation": "he went"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "ثُمَّ ذَهَبَ _____ أَهْلِهِۦ يَتَمَطَّىٰٓ",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "ٱلْمَفَرُّ",
            "إِلَىٰٓ",
            "قَرَأْنَٰهُ",
            "ﰕ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "ثُمَّ ذَهَبَ إِلَىٰٓ _____ يَتَمَطَّىٰٓ",
          "answer": "أَهْلِهِۦ",
          "options": [
            "بَاسِرَةٌ",
            "ﰚ",
            "ٱلسَّاقُ",
            "أَهْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "his family"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "ثُمَّ ذَهَبَ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ _____",
          "answer": "يَتَمَطَّىٰٓ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "عَلَىٰ",
            "يَوْمُ",
            "يَتَمَطَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "swaggering"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "75:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 130,
          "question": "_____ لَكَ فَأَوْلَىٰ",
          "answer": "أَوْلَىٰ",
          "options": [
            "أَوْلَىٰ",
            "فَٱتَّبِعْ",
            "نَّاضِرَةٌ",
            "أَلَّن"
          ],
          "translation": "Woe"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "أَوْلَىٰ _____ فَأَوْلَىٰ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "مِنْهُ",
            "فَجَعَلَ",
            "صَلَّىٰ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "أَوْلَىٰ لَكَ _____",
          "answer": "فَأَوْلَىٰ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "فَأَوْلَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "and woe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "75:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 133,
          "question": "_____ أَوْلَىٰ لَكَ فَأَوْلَىٰٓ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "عَلَيْنَا",
            "ثُمَّ",
            "أَيَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "ثُمَّ _____ لَكَ فَأَوْلَىٰٓ",
          "answer": "أَوْلَىٰ",
          "options": [
            "أَوْلَىٰ",
            "ﰞ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يُحْۦِىَ"
          ],
          "translation": "woe"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "ثُمَّ أَوْلَىٰ _____ فَأَوْلَىٰٓ",
          "answer": "لَكَ",
          "options": [
            "لَكَ",
            "ﰂ",
            "بِٱلسَّاقِ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "ثُمَّ أَوْلَىٰ لَكَ _____",
          "answer": "فَأَوْلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَخَسَفَ",
            "ٱلْمَفَرُّ",
            "بَلَىٰ",
            "فَأَوْلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "and woe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "75:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 137,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ أَن يُتْرَكَ سُدًى",
          "answer": "أَيَحْسَبُ",
          "options": [
            "بَنَانَهُۥ",
            "أَيَحْسَبُ",
            "ﰠ",
            "يُنَبَّؤُا۟"
          ],
          "translation": "Does think"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "أَيَحْسَبُ _____ أَن يُتْرَكَ سُدًى",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "بَلْ",
            "ٱلسَّاقُ",
            "لِيَفْجُرَ"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "أَيَحْسَبُ ٱلْإِنسَٰنُ _____ يُتْرَكَ سُدًى",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "ٱلشَّمْسُ",
            "ﰧ",
            "وَلَآ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "أَيَحْسَبُ ٱلْإِنسَٰنُ أَن _____ سُدًى",
          "answer": "يُتْرَكَ",
          "options": [
            "بِٱلسَّاقِ",
            "ٱلْفِرَاقُ",
            "يُتْرَكَ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "he will be left"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "أَيَحْسَبُ ٱلْإِنسَٰنُ أَن يُتْرَكَ _____",
          "answer": "سُدًى",
          "options": [
            "عِظَامَهُۥ",
            "مَنْ",
            "بِيَوْمِ",
            "سُدًى"
          ],
          "translation": "neglected"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "75:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 142,
          "question": "_____ يَكُ نُطْفَةً مِّن مَّنِىٍّ يُمْنَىٰ",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "أَيَحْسَبُ",
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "أَلَمْ",
            "نَّجْمَعَ"
          ],
          "translation": "Was not"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "أَلَمْ _____ نُطْفَةً مِّن مَّنِىٍّ يُمْنَىٰ",
          "answer": "يَكُ",
          "options": [
            "وَتَوَلَّىٰ",
            "فَإِذَا",
            "بِهَا",
            "يَكُ"
          ],
          "translation": "he"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "أَلَمْ يَكُ _____ مِّن مَّنِىٍّ يُمْنَىٰ",
          "answer": "نُطْفَةً",
          "options": [
            "نَّاضِرَةٌ",
            "كَذَّبَ",
            "نُطْفَةً",
            "وَجُمِعَ"
          ],
          "translation": "a semen-drop"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "أَلَمْ يَكُ نُطْفَةً _____ مَّنِىٍّ يُمْنَىٰ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "جَمْعَهُۥ",
            "فَلَا",
            "مِّن",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "أَلَمْ يَكُ نُطْفَةً مِّن _____ يُمْنَىٰ",
          "answer": "مَّنِىٍّ",
          "options": [
            "مَّنِىٍّ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ",
            "فَٱتَّبِعْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "semen"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "أَلَمْ يَكُ نُطْفَةً مِّن مَّنِىٍّ _____",
          "answer": "يُمْنَىٰ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسُ",
            "ﰄ",
            "يُمْنَىٰ",
            "فَٱتَّبِعْ"
          ],
          "translation": "emitted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "75:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 148,
          "question": "_____ كَانَ عَلَقَةً فَخَلَقَ فَسَوَّىٰ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "أَوْلَىٰ",
            "أُقْسِمُ",
            "ٱلتَّرَاقِىَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "ثُمَّ _____ عَلَقَةً فَخَلَقَ فَسَوَّىٰ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "كَانَ",
            "ٱلْقِيَٰمَةِ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "ثُمَّ كَانَ _____ فَخَلَقَ فَسَوَّىٰ",
          "answer": "عَلَقَةً",
          "options": [
            "ٱلذَّكَرَ",
            "عَلَقَةً",
            "ﰐ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "a clinging substance"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَلَقَةً _____ فَسَوَّىٰ",
          "answer": "فَخَلَقَ",
          "options": [
            "فَخَلَقَ",
            "ﰉ",
            "يَتَمَطَّىٰٓ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "then He created"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "ثُمَّ كَانَ عَلَقَةً فَخَلَقَ _____",
          "answer": "فَسَوَّىٰ",
          "options": [
            "فَأَوْلَىٰ",
            "ﰡ",
            "بَاسِرَةٌ",
            "فَسَوَّىٰ"
          ],
          "translation": "and proportioned"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "75:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 153,
          "question": "_____ مِنْهُ ٱلزَّوْجَيْنِ ٱلذَّكَرَ وَٱلْأُنثَىٰٓ",
          "answer": "فَجَعَلَ",
          "options": [
            "عَلَيْنَا",
            "فَجَعَلَ",
            "كَلَّا",
            "أَيَحْسَبُ"
          ],
          "translation": "Then made"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "فَجَعَلَ _____ ٱلزَّوْجَيْنِ ٱلذَّكَرَ وَٱلْأُنثَىٰٓ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "مِنْهُ",
            "وَزَرَ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ"
          ],
          "translation": "of him"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "فَجَعَلَ مِنْهُ _____ ٱلذَّكَرَ وَٱلْأُنثَىٰٓ",
          "answer": "ٱلزَّوْجَيْنِ",
          "options": [
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "ﰒ",
            "ﰆ",
            "ٱلزَّوْجَيْنِ"
          ],
          "translation": "two kinds"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "فَجَعَلَ مِنْهُ ٱلزَّوْجَيْنِ _____ وَٱلْأُنثَىٰٓ",
          "answer": "ٱلذَّكَرَ",
          "options": [
            "أَن",
            "وَقِيلَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلذَّكَرَ"
          ],
          "translation": "(the) male"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "فَجَعَلَ مِنْهُ ٱلزَّوْجَيْنِ ٱلذَّكَرَ _____",
          "answer": "وَٱلْأُنثَىٰٓ",
          "options": [
            "بَلِ",
            "ٱلذَّكَرَ",
            "وَٱلْأُنثَىٰٓ",
            "ٱلْقَمَرُ"
          ],
          "translation": "and the female"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "75:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ ذَٰلِكَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ",
          "answer": "أَلَيْسَ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "ٱلْمَسَاقُ",
            "ﰀ",
            "أَلَيْسَ"
          ],
          "translation": "Is not"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "أَلَيْسَ _____ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "قَرَأْنَٰهُ",
            "يُرِيدُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "[that]"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "أَلَيْسَ ذَٰلِكَ _____ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ",
          "answer": "بِقَٰدِرٍ",
          "options": [
            "ٱلْمَفَرُّ",
            "لِيَفْجُرَ",
            "يَوْمَئِذٍۭ",
            "بِقَٰدِرٍ"
          ],
          "translation": "(He) Able"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "أَلَيْسَ ذَٰلِكَ بِقَٰدِرٍ _____ أَن يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ",
          "answer": "عَلَىٰٓ",
          "options": [
            "وَٱلْتَفَّتِ",
            "ﰡ",
            "ذَٰلِكَ",
            "عَلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "[over]"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "أَلَيْسَ ذَٰلِكَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ _____ يُحْۦِىَ ٱلْمَوْتَىٰ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "بَيَانَهُۥ",
            "أَن",
            "يُحْۦِىَ",
            "نَفْسِهِۦ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "أَلَيْسَ ذَٰلِكَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن _____ ٱلْمَوْتَىٰ",
          "answer": "يُحْۦِىَ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ﰖ",
            "ﰞ",
            "يُحْۦِىَ"
          ],
          "translation": "give life"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "أَلَيْسَ ذَٰلِكَ بِقَٰدِرٍ عَلَىٰٓ أَن يُحْۦِىَ _____",
          "answer": "ٱلْمَوْتَىٰ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ﰔ",
            "بَصِيرَةٌ",
            "ٱلْمَوْتَىٰ"
          ],
          "translation": "(to) the dead"
        }
      ]
    }
  ]
}